11歲女誤服母熬中藥山豆根湯 腦中毒致語言及肢體能力如嬰兒

河南11歲女誤服母熬中藥山豆根湯 腦中毒致語言及肢體能力如嬰兒

據內地《大河報》12月8日報道，文文母親稱：「我真的不知道山豆根有毒，原來我自己也煮水喝過，想著它可以治嗓子疼，誰知道女兒喝了會中毒這麼深。」文文一家雖然四處求醫，但因患者腦損傷嚴重，基底節區嚴重受損，治療難度很高。

文文目前已經能站起身，也能簡單交流，不過肢體運動和語言表達能力依然不如一個3至4個月大的嬰兒。

有清熱解毒和消腫利咽功效

河南中醫一附院藥學部副主任陳天朝說，山豆根在不少中藥處方中都會用到，有清熱解毒和消腫利咽之功效，但這種藥含有苦參堿，所以有毒性，因此處方用量一般控制在6克以內：「我們做過試驗，超過這個劑量會引起不良反應。」

所謂不良反應包括頭暈和行走不穩，經應用激素治療後可望恢復正常，但嚴重中毒可以造成腦幹、小腦、基底節區及大腦皮層病變，這類症狀較難恢復。報道指河南鄭州藥店直接出售山豆根，但店方限制購買量不能超過10克。

自然淘汰 個老母害死個女

諗住整死個女唔洗養 依家出事啦

五千年傳統智慧

我真的不知道山豆根有毒

正常人都知中藥係有毒

西藥都有好多服用過量會死人
唔好為反而反啦

。。。。。

今年1月，河南南陽11歲女生文文（化名）放學後因為口渴，喝下媽媽泡的一碗山豆根水，內含約50克山豆根，隨後出現口角緊閉、頭暈嘔吐、手腳變形、抽搐等症狀，無法控制身體活動，後被醫院診斷為「中毒性腦病」。
有內媒引述醫生意見，指山豆根含有毒性，正常人飲用含有6克以上的山豆根水，身體就會出現不良反應，而文文所服山豆根湯超標8倍以上。

比起窮，on9更加唔應該生

我懷疑古代朝鮮，賜予死刑貴族或官員嘅「死藥」，
佢應該係其中一項成分

睇到張圖，今次真係笑唔出

又話中藥冇副作用?

達爾文獎

中藥真係垃圾黎

肯定有心整死個女啦，超出8倍
如果佢真係飲過，應該已經死左

咁公道啲講西藥都有副作用，但列明得好清楚，因為有大量測試先推出

乜嘢藥亂食都會死啦

內含約50克山豆根

跟本係個老母想毒死個女吧

中醫=巫醫

平時會唔會當飯食先

支那一向重男輕女

擺明係謀殺

西藥副作用都係拎大量patient做白老鼠拎
出左市場先發現有嚴重副作用再recall唔係未試過
尤其係新藥就算推出左其實仲係trail既最後一個phrase
食左幾年發現long term食有問題都唔奇
唔好神化中/西藥 藥效/副作用都係靠人試出黎

唉...好地地搞到咁

大陸人開始清醒唔信嘅中醫今天香港大力發展

仲有連登成堆中醫打手

幾千蚊劑藥梗係都打手

我都唔知，我直頭唔知山豆根係咩

戇鳩真係冇藥醫

呢個咪就係西方醫學優勝之處

年終都唔知幾多廢中廢老食中藥搞到肝硬化,衰竭要搵西醫執手尾

有冇咁靚女呀，假圖? 送佢識有錢仔都得啦

好似幾靚女

中醫打手唔好玩臭蟲論啦
西藥會list曬所有副作用同咩人食得，唔咁做唔好諗上市賣比人
中藥呢，十隻有九隻都係寫咩尚不明確，唔知
仲有中藥好多用藥根本hea到仆街，防已同廣防已，木通同關木通根本係兩種植物黎，得個名似，d藥典竟然叫人用廣防已關木通頂正貨用，搞到上世紀勁多人腎衰竭先改返
何首烏仲on9，冇撚用兼有肝毒性只係因為個名望文生義同作個爛鬼故仔，比班仆街吹到護髮生髮

所以呢生仔係要考牌既

個女仔本身好似幾靚

俾我屌完先死啦

係呢個互聯網年代
都仲有呢d達爾文獎侯選人害埋自己個女

叻操士叻唇

天下無不是父母

即係對大人無事對小朋友就有事？

我真的不知道山豆根有毒，原來我自己也煮水喝過，想著它可以治嗓子疼，誰知道女兒喝了會中毒這麼深

怪不得佢老母咁撚智障

戇鳩無極限

正確講法應該係，拋開分量，所有嘢都係有毒

班中醫撚唔會面對架
佢地只會話當時歐洲一樣有巫醫，中國果隻已經算好

但最慘宜家已經係2018年呢，仲以前以前

你俾個食西藥有問題vs食中藥有問題百分比既統計出黎先啦，「唔知幾多」都可以作為優勝之處既論據

勁多人=幾多人?佔咗食註冊中醫處方中藥既幾多%

感動14億人
又昆人捐錢

仲有人食中藥

新華社報道的數字顯示，全國有200多家藥廠曾生產過龍膽瀉肝丸，致病人數約10萬人。2003年4月1日，國家藥監局發出《關於取消關木通藥用標準的通知》。2005年版的我國《藥典》，已將關木通刪去。

十萬夠唔夠多呀? 呢個數字仲未計外國喎

咁又唔好賴人
我地利用科學整架車
佢地弱智可以亂撞、可以炒落海
唔通又話架車錯咩

咁嗎啡呢

中藥d閪數據

我就係度諗

正常11歲 飲中藥 飲一次應該都唔會中毒下化...

一睇內文 千標6倍

無野了 應該係謀殺案黎

咁講法，全中國都唔應該生

利申：HONG KONG IS NOT CHINA

飲完變左扭來扭去

10萬中有幾多係經註冊中醫處方?

嗰阿媽之前都唔係用50克煲水喇，唔係嗰女飲咗，死嗰個就係佢

支那藥

藥無毒性就唔叫藥啦
中西都一樣, 所有藥都有一個份量上限
無知真係好可怕, 個女咁就一世

中藥溫和

連登仔係呢啲質素

中醫 中藥

自己亂食藥od 邊個可憐

如夢...

原本幾靚女

她只是個孩子

Why打格仔？

人類自然淘汰機制

個女仔原本咁靚女,搞到咁...

最撚慘係個女，死咗仲可以再投胎去聰明啲嘅老母，依家半死不活吊住條命

我諗佢當咗山豆根係補品 以為食得越多就很補

究竟有幾多人真係有睇內文...
都話左處方6g之內，佢自己成斤咁食又屈中醫

篇野唔係講緊個啊母唔識都走去煲俾個女飲咩？

睇中醫啦屌

肯定睇完contact farm on9支那狗

其實40-50萬邊到黎？

brain f***

中醫又贏

其實應該要有牌先開，本身已經係已知毒藥

好慘
11歲明明仲有大把青春
就咁比個老母害死！

中醫

連登仔：連下中醫先啦

西醫係萬惡根源！！！！！！！！
西醫淨係識用Steroid

咁靚女唉

中藥撚點睇?

講真，我親眼見過有個fd, 個阿媽煲d唔知乜春野山草藥比佢飲，飲到佢塊面黃曬

中醫撚出黎講兩句，唔係話中醫功效科學未解釋到咩？家陣要點補點養生？